[中国大贏] 道達爾倘退出天然氣項目 伊朗:中石油將接手

道達爾倘退出天然氣項目 伊朗:中石油將接手

伊朗國營石油公司(NIOC)董事總經理Ali Kardor稱，如果法國道達爾(Total)退出South Pars的天然氣田開發項目，有關項目權益將由中國石油集團承接。

Kardor披露，道達爾已經在預備開發該項目的安排上投入9000萬美元，而項目投產前，有關資金將不會獲得補償。

道達爾未有回應查詢。該公司曾表示，會投放10億美元開發上述擁有50.1%權益的項目，是外資目前對伊朗項目作出的最大承諾投資。中石油持有項目的30%權益，伊朗Petropars持有19.9%權益。

美國總統特朗普威脅在5月12日，重新對伊朗實施制裁。如果成真，道達爾可能被迫退出上述項目。

道達爾指若無美國豁免 將退出伊朗石油項目

【信報財經新聞】法國石油巨擘道達爾(Total)警告，如果無法確定取得美國政府豁免，很可能退出伊朗的石油開發計劃。

歐盟領袖周三雲集保加利亞首都索非亞，討論美國退出伊朗核協議事件。道達爾跟隨先前發出類似警告的歐洲巨擘，令到歐洲國家希望維持伊朗核協議的努力白費。

道達爾表示，在不確定美國給予豁免前，進行一個數以十億美元計項目是不可能的。如果外資退出伊朗發展項目，法國很可能退出核協議。

新浪新聞注意

伊朗抛弃美元再加速，外媒：中石油或将收购道达尔在伊朗项目股权

华尔街日报5月14日援引路透社消息人士报道，如果法国道达尔（Total S.A．）决定退出伊朗南帕尔斯(South Pars)天然气项目，那么中国石油天然气集团或准备收购道达尔持有该项目的50.1%的股权。

2017年7月，法国道达尔公司、中国石油天然气集团与伊朗国家石油公司签署三方合作协议，共同开发伊朗南帕尔斯天然气田第11期项目。根据协议，法国道达尔持股50.1%，中石油持股30%，伊朗国家石油公司持股19.9%。项目开采经营期20年，总投资额48亿美元。

分析认为，如果法国道达尔公司放弃了伊朗的这一天然气项目，尽管该公司可能在短期内应对了来自于美国的经济压力，但长期来看，道达尔可能放弃了一个巨大的赚钱机会。因为伊朗的原油出口似乎还没到“无路可走”的境地。一些伊朗石油的买家近日表示，他们将寻求美国豁免以购买伊朗原油。

事实上，为防止失去更多原油市场，伊朗已提早布局。这一点，体现在伊朗的货币态度上，伊朗国营媒体上月报道称，伊朗的官方外汇报价已由美元改为欧元。我们此前分析，伊朗此举也是在为该国经济与美元做出的了断。与此同时，伊朗也向欧洲传递出，对欧元和欧洲经济信任程度远远高于美国，希望继续同欧洲做生意。这也符合欧洲对美元设防的目标。

伊朗石油部长尚甘尼近日则称，”若外国投资者在伊朗投资，将会加速我们的石油工业发展，但在没有外国投资的情况下，我们也不会死亡。”“伊朗原油产量约为400万桶/日，占全球产量的近4%。”目前来看，德国、英国、法国等欧洲主要国家并没有明确表示追随美国对伊朗的经济举措，因此，有分析认为，伊朗出口到欧洲的原油可能不会受到特别大的影响。

能源货币专家告诉BWC中文网，如果按照路透社的报道预期，中石油或将收购道达尔公司在伊朗南帕尔斯天然气田项目的股权，则意味着中国原油商将成为这一项目的大股东，这将有利于伊朗向中国出口原油天然气过程中，扩大人民币的使用机率，同时，伊朗再加速抛弃石油美元后也找到了新的方向。（完）

華媒只可信一成

即係用歐元結算石油係伊朗屈歐豬

btw歐豬到宜家都未走出嚟澄清睇怕暗啞底都撐呢個proposal

邪惡軸心已經結成法西斯陣營
WW3 有望係有生之年見到

侵侵：咁就要大攪喇

石油唔用美元結算只有死路一條

中石油gogogo